\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 1ère STI-2D : revision flash 15 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Vendredi 29 avril 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-1,0)--(3,0);
\draw[very thick,-latex](-1,0)--(2,1);
\draw (-1,0) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-1,0) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (3,0) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,1) node[below right] {\tiny  $B$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](1,1)--(4,1);
\draw[very thick,-latex](1,1)--(-1,-1);
\draw (1,1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (1,1) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (4,1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-1,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](1,-1)--(1,4);
\draw[very thick,-latex](1,-1)--(-1,3);
\draw (1,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (1,-1) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (1,4) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-1,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 4}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](3,4)--(3,-1);
\draw[very thick,-latex](3,4)--(-1,4);
\draw (3,4) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (3,4) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (3,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-1,4) node[below right] {\tiny  $B$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 5}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-1,2)--(-1,3);
\draw[very thick,-latex](-1,2)--(0,-1);
\draw (-1,2) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-1,2) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (-1,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (0,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 6}
          \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-1,1)--(1,-1);
\draw[very thick,-latex](-1,1)--(2,4);
\draw (-1,1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-1,1) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (1,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,4) node[below right] {\tiny  $B$};
\end{tikzpicture}\\

            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-1,0)--(3,0);
\draw[very thick,-latex](-1,0)--(2,1);
\draw (-1,0) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (3,0) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,1) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](-5,0)--(5,0);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](2,1)--(2,0);
\pause
\draw (2,0) node[color=red] {$\times$};\draw (2,0) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-1,0)--(2,0);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$OH=3$}\onslide<7->{ ,$OA=4$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{OH}$ et $\overrightarrow{OA}$  sont de même sens.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{OA}.\overrightarrow{OB}=OA \times OH=4 \times 3=12$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](1,1)--(4,1);
\draw[very thick,-latex](1,1)--(-1,-1);
\draw (1,1) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (4,1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-1,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](-5,1)--(5,1);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](-1,-1)--(-1,1);
\pause
\draw (-1,1) node[color=red] {$\times$};\draw (-1,1) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](1,1)--(-1,1);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$OH=2$}\onslide<7->{ ,$OA=3$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{OH}$ et $\overrightarrow{OA}$  sont de sens opposés.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{OA}.\overrightarrow{OB}=-OA \times OH=-3 \times 2=-6$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](1,-1)--(1,4);
\draw[very thick,-latex](1,-1)--(-1,3);
\draw (1,-1) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (1,4) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-1,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](1,-5)--(1,5);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](-1,3)--(1,3);
\pause
\draw (1,3) node[color=red] {$\times$};\draw (1,3) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](1,-1)--(1,3);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$OH=4$}\onslide<7->{ ,$OA=5$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{OH}$ et $\overrightarrow{OA}$  sont de même sens.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{OA}.\overrightarrow{OB}=OA \times OH=5 \times 4=20$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](3,4)--(3,-1);
\draw[very thick,-latex](3,4)--(-1,4);
\draw (3,4) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (3,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-1,4) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[color=red,thick](3.0,3.0)--(2.0,3.0)--(2.0,4.0);\end{tikzpicture}\\
\onslide<3->{Les vecteurs $\overrightarrow{OA}$ et $\overrightarrow{OB}$ sont orthogonaux.}\\
\onslide<4->{Donc $\overrightarrow{OA}.\overrightarrow{OB}=0$}\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-1,2)--(-1,3);
\draw[very thick,-latex](-1,2)--(0,-1);
\draw (-1,2) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (-1,3) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (0,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](-1,-5)--(-1,5);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](0,-1)--(-1,-1);
\pause
\draw (-1,-1) node[color=red] {$\times$};\draw (-1,-1) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-1,2)--(-1,-1);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$OH=3$}\onslide<7->{ ,$OA=1$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{OH}$ et $\overrightarrow{OA}$  sont de sens opposés.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{OA}.\overrightarrow{OB}=-OA \times OH=-1 \times 3=-3$}
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
      \begin{exampleblock}{\ }
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-1,1)--(1,-1);
\draw[very thick,-latex](-1,1)--(2,4);
\draw (-1,1) node[below right] {\tiny  $O$};
\draw (1,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,4) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[color=red,thick](-0.293,0.293)--(0.414,1.0)--(-0.293,1.707);\end{tikzpicture}\\
\onslide<3->{Les vecteurs $\overrightarrow{OA}$ et $\overrightarrow{OB}$ sont orthogonaux.}\\
\onslide<4->{Donc $\overrightarrow{OA}.\overrightarrow{OB}=0$}\\

        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
\end{document}
